﻿ Triệu_tập HLV Nguyễn_Hữu_Thắng của P.SLNA
16h45 chiều_qua ( 29/12 ) , CQĐT đã có lệnh triệu_tập HLV trưởng Nguyễn_Hữu_Thắng của P.SLNA và HLV phó - thủ_quỹ Xuân_Vinh ra Hà_Nội làm sáng_tỏ một_số vấn_đề liên_quan đến đội bóng SLNA .
Nguyễn_Hữu_Thắng là cựu tuyển_thủ ĐTQG và hiện là HLV trưởng CLB P.SLNA . Theo thông_tin , Hữu_Thắng bị triệu_tập ra CQĐT lần này để làm rõ một_số vấn_đề liên_quan đến đội bóng , nhất_là nghi_vấn bán_độ vào mùa giải 2001 khi SLNA lần đầu_tiên vô_địch quốc_gia .
Ngoài_ra , một nguồn thông_tin cho_biết , Hữu_Thắng còn bị triệu_tập vì có liên_quan tới một_số lời khai của Văn_Quyến và Quốc_Vượng trong trại_giam .
Cùng bị triệu_tập với Hữu_Thắng là HLV phó , thủ_quỹ của CLB P.SLNA - Nguyễn_Xuân_Vinh , người nhiều năm được coi là nắm biết rất nhiều_chuyện ' ' thâm_cung bí sử ' ' trong nội_bộ CLB .
Dự_kiến , Hữu_Thắng sẽ bắt_đầu làm_việc với các điều_tra_viên của Cục CSĐT về TTXH ( C14 ) từ ngày 31/12/2005 .
Nguyễn_Hữu_Thắng là HLV thứ_hai của một CLB đang thi_đấu tại V-League ( người đầu_tiên là HLV Đinh_Thế_Nam của CLB Mitsustar_Hải_Phòng ) bị CQĐT triệu_tập để trả_lời những nghi_vấn xung_quanh chuyện tiêu_cực ở các mùa giải trước .
Tại mùa giải 2001 , mùa giải đầu_tiên mà SLNA lên_ngôi vô_địch V-League , đội bóng xứ Nghệ đã để lại hai ' ' giai_thoại ' ' rất nổi_tiếng về chuyện chạy điểm trong hai trận đấu cuối với CA Hải_Phòng trên sân Lạch_Tray và CA_TPHCM trên sân Vinh .
Khi còn làm HLV phó 4 năm trước_đây , Hữu_Thắng từng đứng ra dàn_xếp mua_độ cầu_thủ hai đội Công_an Hải_Phòng và Cảng_Sài_Gòn ( hoặc Nam_Định ) đồng_thời bồi_dưỡng cho đội Công_an TPHCM ( là đối_thủ đã thua trực_tiếp SLNA trên sân Vinh trong trận cuối_cùng mùa giải 2000 - 2001 nhưng lãnh_đạo CA_TPHCM kiên_quyết trả lại ) để mang chiếc cúp vô_địch về cho SLNA .
Có nguồn tin cho rằng Hữu_Thắng là em kết_nghĩa của Thắng " tài dậu " và có ảnh_hưởng lớn chi_phối đến một loạt cầu_thủ như Phi_Hùng , Huy_Hoàng ...
Liệu có gì liên_quan trong vụ Hữu_Thắng " chạy tỷ_số " với chuyện Quốc_Vượng , Văn_Quyến bị bắt ? Một nguồn tin cho_biết , chính Hữu_Thắng là người đã lái_xe đưa Văn_Quyến từ Nghệ_An ra Hà_Nội và ở lại với Quyến để nghe_ngóng tình_hình nhằm tìm cách " chạy_chọt " .
Hữu_Thắng cũng đã từng đi cùng_với Quyến từ khách_sạn đến CQĐT nhưng chỉ đậu ở xa , sau đó để Quyến tự đi taxi vào . Sau khi Quyến bị giữ lại để hợp_tác điều_tra thì do điều_kiện không thuận_lợi , Hữu_Thắng đã quay lại Nghệ_An .
Trong quá_trình di_chuyển cùng Hữu_Thắng , không biết Văn_Quyến đã được " chỉ_đạo " ra_sao mà cầu_thủ này nhất_mực không nói_gì cho_đến khi CQĐT đưa ra được chứng_cứ Quyến đã bán_độ .
Mặt_khác , tin từ CQĐT cho_biết , lời khai của Quốc_Vượng về đường_dây mua bán_độ tại P.SLNA đã đưa một cựu tuyển_thủ quốc_gia vào " tầm ngắm " , đó chính là Hữu_Thắng . Theo Vietnamnet / Thanh_niên
